當年大隻佬入面張柏芝個頭簡直係童年陰影

細個睇聽到d nokia鈴聲係咁響都估到有恐怖鏡頭， 屌你老母成個頭吊撚左係棵樹到

我都係果個位嚇親

呢個真 重播去到o個個位勁驚

圖呢

屌你老母
嗰時真心驚
其實係邊個殺佢 ? 唔記得左

孫果

直頭搞到要好多年後先敢再翻睇
原來勁好睇

知道佢會死但係點救都救唔到

睇左一大半都唔覺套戲有恐怖位,佢突然整個恐怖位出黎
咁先恐怖

是咪人格分裂左嘅劉華

唔係
你可以重睇

近排都突然醒番起呢一幕
跟住就見到有人開post
咁就一世

等左咁耐都無欣宜食腸圖

當年10幾歲同呀媽呀姨去睇哩套 睇到哩一幕嚇到喊 之後呀姨帶返我出戲院 真係嚇撚死我

點解啲老豆老母咁鐘意帶啲細路睇依種戲

屌那星上面真係有圖

到而家突然有圖 我都嚇一嚇

好想掹大佢個口幫我含

到底日本人係唔係柏之既前世
定只係日本人殺左人所以柏之就要死

劉德華入面有講 只係因果循環 有人殺左人 所以另一邊要有人死去平衡番

後者

咪係囉，細個睇覺得一路都無野，突然嚇一嚇

可能年紀大，我記得個人頭有伸脷，但呢幅圖又冇喎？

套野講因果

分裂出黎既劉 係佢幾十年前擇左唔放低既佢

之後佢同分裂既互打

打完佢一拳又食翻一拳

都係因果 你傷害人 都會落得同一個果報

張柏g前世殺人 今世就算劉點幫佢

都只能減輕而不能完全抵消

所以佢最後都要死

伸脷嗰張有edc㗎

嗰張除咗栢g頭，仲有另一個頭

都話日本兵唔係佢前世

屌，仲等我估咗好耐乜野係edc

我理解係
劉華ff另一個自己出黎諗住殺孫果
但發現就算殺左孫果都無用所以諗通左
最尾搵孫果出黎帶落山而唔係殺左佢

同埋日本人殺人 所以張柏枝會死 用蝴蝶效應去解好似近d

唔關蝴蝶效應事，一直都係講緊因果
正正係：因為日本軍殺左人，李鳳儀就要死

我講得衰 我都係想講唔關前世今世事
都係業力

個陣柏g同adc 就去咗去扑野？？

果時廿幾歲未睇過 有晚tvb深夜做
一轉台未load到畫面見係大隻佬咪睇下
一load完就係哩個頭 屌

屌 我同樓主慘況完全相同
本身已經唔記得左 點知上面有圖 睇返有啲假
但當年咁細個睇真係嚇死

me too....

#metoo

當年嚇到成個彈起

留名

我覺得印度佬已經好恐怖
搞到細個好驚南亞人

嚇足咁多年

十幾歲都咁

ching識玩

比起張圖，最可怕係你做幾多野，都避唔到個業，亦改變不了

呢個係咩因果
點解日本仔殺人,張柏芝要死
如果張栢芝係日本仔下世就話姐

邪惡劉華有講過柏芝前世係日本人
同僧人劉華講好似有哦矛盾

邪惡劉華有講過柏芝前世係日本人
雖然同僧人劉華講好似有啲矛盾[/quote]

細個嚇到仆街

如果係前世 因果倫先講得通,唔係都唔知係咩因果關係

上面蝴蝶效應都講得出 重睇啦

仲有劉華掘柏芝條屍出黎個度都嚇一嚇
佢想摸柏芝個頭，但摸左兩下都摸唔到野，一望先知條屍無左個頭

其實好似有兩個concept咁
正義劉華同柏芝講係因為有人種左因 你既死就係佢既果
但邪惡果個同正義劉華講柏芝係日本人轉生 係應該死 小翠都係應該死

真係好恐怖 發左幾晚惡夢

屌睇呢個post要慢慢碌落去 好撚驚

細個睇真係好恐怖

聽個戲名諗住有大隻佬睇下打飛機 點撚知鳩都縮埋 個表情仲好撚心寒

根本唔關蝴蝶效應事
講緊三世因果
萬般將不去 唯有業隨世
前世既因 種下今日既果
班蝴蝶撚了解下因果再重睇啦

認同 但套戲好好睇

屌你老味嚇撚死
好彩edc d相中和返

唔係萬般帶不走 唯有業隨身咩

我理解係正義個個廢事話佢知佢前世係日本人,但佢前世的確係個個日本仔

個陣小六睇,睇完個晚驚到成晚瞓唔著

記得以前睇依幕真係嚇親, 搞到依加一講起大隻佬唔係諗起劉德華而係張柏芝個頭

隻狗🐶

睇過但無咩印象有嚇位
淨係記得套肌肉衫好癢眼好假

細心睇返幅圖其實都幾假，當年都唔知驚乜春

張柏芝前世就係日本兵
劉德華話佢唔係日本兵一來係安慰佢，
二來係佢今世就係李鳳儀，唔係日本兵。
話佢唔係日本兵既唔該重睇，戲入面所有因果都係報喺當時人果道，李鳳儀點會係例外？

維基話唔關前世今生事
係因果循環關係
即係因為之前發生左有日本兵斬人頭（因）
所以柏芝先會俾人斬返頭（果）

佢兩個係前世今生既關係，但完全互不相識，性格亦完全不同，所以張柏芝「唔係」日本兵，但二人有輪迴既關係

點止童年，直情連而家都唔敢睇

渣架

仆街細個老豆老母見到戲名以為笑片帶埋我去睇，都未到個死人頭，開頭希耐見到打個喼打到流晒血已經驚到仆街

呢齣戲本身就懶有深度其實冇邏輯嘅
又有d傻仔寫埋d廢話連篇同樣冇邏輯嘅影評，搞到成班人吹奏

平衡返，平衡返乜野先得咖？

渣架
我都係第一次睇有d淆,第二次再睇己經冇野

不妨望望,其實又唔係咁差,但都冇吹奏咁神

唔似
成套野講因果,就係講緊做過既野要受
如果日本人唔係張前世,咁張根本冇理由要受日本人種既果

樓豬係九十後啵

劉華發嬲亂舞支棍打死雀仔果度咪講左, 點解雀仔要死?

隔代還都算係因果嘅其中一種

如果今世需要還 咁劉華一開始扑死左隻雀點解又唔洗還 除非你話睇到因果係一種孽

劉華冇殺到孫果就係完左佢 孫果 小翠 同柏d嘅因果圈

仲有個縮骨佬

屌！我都係
細個勁驚！連大隻佬隻碟都唔敢見到

原來唔只我一個細個俾佢嚇到屎都瀨

其實得你一個有瀨

明明大隻佬時期係柏G 最靚個時

個時都成廿幾歲，無咩感覺

咁有冇講到底張柏芝點死 同埋無啦啦就話佢死左 就代表因果關係？咁佢都幾無辜啵

異度凶間剪手個幕都係

話日本兵係前世

我想問咁中鎗果隻狗前世係比細路追打果隻狗定係D細路
佢前世比D細路追打 / 前世追住隻狗打 - 因
今世比鎗打死 - 果?

意思佢係作惡既細路吧

有冇柏G閃卡平衡下

細個入戲院睇嚇撚死

垃圾

戇鳩 你又真係信架喎
重睇啦

個阿差仲恐佈啦 都唔知佢想點

agger

屌 知唔撚知咩叫因果

乜撚野日本人殺人自己就要受

受係因為自己前世就係日本人

但佢今世思想行為唔撚關前世事

所以佢(唔算得上係)日本人

但佢既業力仲係度

都要償還翻佢前世做過既野

成套都因果

縮骨佬同條女斷腳係

柏g死係

細路打狗係

劉德華同自己打都係

唔係吹奏都唔係自己神化

係佢本身就係舖陳左呢d劇情就係想帶出

如是因 如是果

戲入面有句 好似話佛只會睇今世既因 所以今世做好自己

agger,都唔明點解咁多人唔明

自己犯錯其他人還
姐係鼓勵犯罪?

Exact7ly 上面啲人講到好似有語癌咁

邊個決定前世今生？邊個決定邊件事還邊件事？
完全唔客觀又冇科學根據，只係作岀黎嚇人
睇完會覺得發人深省果d，係咪動物傳心師d客？

我睇到因果呀，你呢世都冇做壞事，但係你上一世係日本兵殺左好多人，你俾曬d錢我
等我幫你祈福，保你全家幸福呀

因為今世嘅果
上一世已經種左
今世無得改？

所以為左下一世
今世要做好自己？

佛學係宗教你想點科學客觀

呢個post睇得出啲連登仔理解力有幾低下，
明明套戲都好明確張栢芝係日本人，上世殺人今世就要比殺既因果關係，又要吹到蝴蝶效應又盛，上面仲痴線，一套講佛教思想既戲都要屌人唔科學，真係唔夠你玩

所以我一開始咪話冇邏輯囉
古時嘅人會信宗教唔岀奇
今時今日仲信，咪同d地平撚，耶撚一樣，冇思考能力冇分析能力，生活係現代但係個腦同封建社會，甚至奴隸社會嘅愚民一樣，甚至更差，人地成個時代係咁，你地就係明明有免費教育，資訊又發達都仲要信埋d偽科學，仲以為自己發現宇宙真理咁撚樣，你有病會睇醫生定拜神添香油錢？

唔好同我講大學都有得讀宗教
存在唔等於合理，何況你地d錢易呃

柏芝唔係日本人...
套戲係想講，做少1件壞事，就少1個人受壞事既果
日本人唔殺人既話，柏芝可能唔駛死

唔明日本人殺人解柏芝咩事，如果日本人唔係柏芝前世既話

試下以欣賞電影既角度出發
呢個post 唔係討論緊宗教應否存在

換個講法
啲科幻片毫無科學根據咁
你係唔係又係到屌人偽科學無邏輯？

其實講真
屌你老母！睇套戲感受下佛教既因果關係咋
你做乜尻？

自己既業可以報落人地身上
同樣地人地既業都可以報落自己到

我到而家都成日同人講細個俾屋企人迫睇大隻佬，到而家都有陰影。
個時睇完柏g個頭之後，小一去到小六都要同老豆老母訓

咁咪岩撚晒班恐怖分子
炸死一橦樓既人 之後再要多一橦樓既人受返
事半功倍

李鳳儀唔係日本兵 日本兵唔係李鳳儀
日本兵殺左人所以李鳳儀要死
兩者間係有因果既 不過唔係直線因果 係緣起緣滅既關係
了因七日七夜悟到既神通就係直接睇到因會發展成點既果
就好似men in black 3 個外星人可以睇到五維世界 知道一件事會引起另一個唔直接關事既後果
純屬個人理解

其實一千個人就有一千個哈姆太郎
唔洗咁著重反駁人 因為大家睇一套戲都會領域到唔同既野

Valid 同Sound係兩回事，你唔能夠因爲句句子不是真實就指佢不合邏輯。

瞭解同相信同樣係兩回事，而上面似乎無人話信，只係嘗試去讀一套電影想帶出嘅意思。

我唔係好記得，中間有段有個女人（湯寶如？）救咗人，但無咗隻手/腳，係咪講緊上世個女人整斷咗昆蟲隻觸手，所以要還？

重睇啦

如果 同日本人無關 點解要受呢個果

世事都被你看透
你睇魔戒有冇大鬧佢唔科學世上冇魔法飛龍
睇仆街芒有冇覺得佢教壞細路，精靈球收埋動物唔科學
衰鬼上帝依啲又唔科學又宗教一定係萬惡啦

其實你都幾撚on9
Marvel d野存唔存在呀？
一定要存在先合邏輯？
你睇開個d戲套套都真人真事完全合邏輯？
大佬戲黎架
縮返入你老母度啦

厚面皮d既咪回我未睇過哈利波特囉

其實唔明唔奇 因為佛教睇個「我」字同我地一般理解唔同
劉德華之所以話係架仔殺左人張柏芝就要死
係因為佛教強調無我
心念生生滅滅 呢刻既「我」同下一秒既「我」都唔同
但張柏芝要死 都係佢種既因

就算依家電視重播到呢part都會遮住隻眼 btw呢套野真係高質

認真，真係嚇到無胃口

其實就係前世今生，印度佬果度已經好清楚

細個同屋企人睇一路都覺得無乜野
突然show個g頭出黎真係嚇到瀨屎
應該係由細到大最驚既一次

給一分鐘我靜靜回味
將一生一世翻天覆地
明日已被今天處死
淚存在原為反映天理
這一分鐘我站在何地
怎麼竟跟你活在一起
緣是鏡中花留在鏡中死
原諒我不記得忘記

當年仲細真係驚到喊

記得當年10歲都冇
老豆老母帶我去睇
就係見到呢幕嚇撚到我
之後唔夠膽睇落去趴左係老母度訓覺

好撚同意 嚇撚到我震哂

真係好撚憎d人驚睇恐怖片 咁廢都仲生存到

點解呢個回覆咁多負評
明明講得啱

痴撚線 宜家係咪廢人唔生存得
最撚憎你呢種弱肉強食主義

你都一齊重睇
如果真係前因今生咁簡單
因果就唔會係公道
嗰段對話講到好撚白

你先重睇，就係唔公道大隻佬先唔做和尚

呢個先係正確解釋
前世今生係中原佛+道概念
套戲講嘅因果唔係前世下世
唔係恐嚇人要還債
而係有人作咗惡業
未來就會有某啲人受
所以做人要一念天堂一念地獄
唔係為自己，一切係共業
上面有人講蝴蝶效應係正確理解

套戲已經用最淺白語言去講
劉華啲對白直頭畫出腸
張柏芝問：點解我前世殺人今世要死，公平咩
劉華答：唔係前世今生，李鳯儀唔係日本兵，日本兵唔係李鳳儀，但係日本兵殺咗人，李鳳儀就要死
樓上班友笑人睇唔明真係好撚柒
我指撚住晒你班懶醒柒頭皮嚟笑

屌你弱撚智
佢自己話以前：我知道因果係公道，但係我再做唔返和尚

最後佢頓悟咗咪做撚返和尚囉
公唔公道呀而家

屌你老味討論咪討論囉
個個發撚晒火咁撚樣做乜鳩
你實啱架咩 咁眾人皆醉我獨醒就單機啦

班友好撚柒
以為自己好醒叫人重睇
但係成班先係睇唔明嘅柒頭皮
已經擇晒名

一開始啲人仲好客氣講見解
係有班撚樣以為自己好醒
係咁叫人重睇、笑鳩人有語癌

李鳳儀唔係日本兵 日本兵唔係李鳳儀
呢句係指d人明明唔係李鳳儀（今世）殺，但佢要承受返日本兵（上世）個孽丫，有冇咁難明丫？

唔難明呀，不過係你條柒頭唔明啫

電光石火，你唔重睇，我俾埋圖你
根本就係前世今生、輪迴

呢個乞衣係劉華嘅惡念嚟
講嘅嘢都唔係正確
係迷惑緊劉華變成佢

種善因 得善果

依個post引發世界大戰

全部人都要落地獄

成個po基本上演變成兩個劉華大戰

李鳳儀係日本兵，亦唔係日本兵

如果用一般人前世今生嘅概念睇，
李鳳儀前世就係日本兵，
因為日本兵殺左人，李鳳儀就要死

但佛教入面「我」根本就唔係一個實體，
個人理解係業力加上一堆嘅因，
就構成左日本兵，
日本兵殺人嘅過程改變左業力(作下惡業)，
日本兵死後，構成日本兵嘅因就消散
(例如條屍腐化，啲元素返返大自然)，
但業力唔會消散，
多年後呢股業力加上另一堆嘅因，
構成左李鳳儀。
業力唔係靈魂，亦無「我」嘅概念，
所以李鳳儀同日本兵唔可以視為同一個人，
但日本兵殺人嘅業落到李鳳儀身上，
所以李鳳儀要死

既係前世今生 同時亦係因果
唔可以並存咩

叫人重睇果啲自己重睇返先啦
兩個劉華講既野都唔同
僧人劉華係咁講佢做唔返和尚係因為唔公道 因為唔係柏芝前世作既業點解要佢今世受 係唔公平

D人話如果李鳳儀唔係日本兵 所以要死係唔公道
其實就好似一題數學題就咁比題目跟住答案
普通人咪唔明點解有呢個答案覺得好不解
但數學家（佛）就睇到中間既步驟所以明白條題目同答案中間既過程

好多人覺得唔公平係因為睇唔到中間既因由
其實惡因善因惡果善果都只係所人既角度睇

扔粒石頭去人到 人會痛會嬲 人認為咁樣係唔好
但扔粒石落去水到 水唔會痛 唔會嬲 只不過石頭扔落水去產生水花 從而去引生其他事件

其實佛學既因果同物理法則係一樣
有原因就有結果 唔好用人既感覺去睇就唔會覺得不公

你帶個原始人去睇個個燈制 只要一禁就有光
個原始人會唔明點解禁個制就有咁既效果
而自己就要好辛苦鑽木取火先有有光

好多人都好似個原始人咁唔明白燈制同發光之間有咩因由所以覺得不公

唔係貶低人就代表你啱，最撚垃圾根本係你，淨係話人柒頭又冇point提出

盲嘅睇醫生
上面一路講晒都叫冇point提出

我貶低你哋係因為你哋貶低人先
頭幾個人講自己見解嗰陣
你哋成班柒頭又叫人重睇又笑人語癌
我先屌柒晒你哋

似岩

唔係前世今生
係有人做過一樣野
唔理係好事定壞事
之後就會引申另一個事件出黎
套戲如果用人扶人過馬路張柏芝會死
咁會更加難明先會話日本兵刹人
而家係講要做一件事 諗清楚
會發生任何事係你未必諗到
唔好諗住自己可以控制任何事
憎恨不會令你成功
放下才能自在

唔想打太多字回應啦
本身就唔太鍾意睇電影，除左笑片，動作片
太多本身係神作嘅小說改做劇集，電影之後冇左靈魂，只係製片商買個名氣黎保障收視。有睇過下書嘅應該明我講咩

我一開始就唔係針對齣戲，只係笑緊果幾篇影評，全部都係廢話，同上面班傻仔講果d差唔，偏偏又有好多傻仔睇完居然覺得好有共鳴，又係度李鳳儀乜乜乜，日本兵乜乜乜，其實自己都講唔清究竟係點，一係就講佛偈，答非所問，最撚經典有人同我講：你理解唔到因爲你道行未夠

講重點：你上面堆字同果d影評其實差唔多，冗長得黎又唔通順，更加談不上有說服力

至於點解會有班傻仔吹奏，其實好簡單

一項研究發現，不少人會誤把廢話當成有深刻意義的說話，而認為廢話深刻的人，認知能力相對較低、傾向具宗教信仰和相信超自然現象。進行研究的心理學家，亦提出一些認知機制解釋這個現象。

其次，廢話——由於其缺乏內容——不會跟我們原有的知識、信念產生衝突，以致較易避過大腦的「監察器」，令人未能察覺廢話是廢話。因為這樣，人們可能誤以為廢話有意義，以及把自己不明白的東西視作深刻。

Highlight左兩句，有興趣可以睇埋佢

2005年普林斯頓大學哲學系榮休教授Harry Frankfurt出了一本小書《On Bullshit》（中譯本為《放屁！名利雙收的捷徑》），分析英語中「Bullshit」這個概念及其應用。「Bullshit」指廢話，但不僅是廢話︰重點是偽裝有意義，讓聽眾或讀者留下印象，廢話本身的真假倒不重要，而且往往非真非假。（以下使用的「廢話」，一概指「Bullshit」。）
廢話也有廢話的市場，很多「新紀元」作家就是透過這類廢話吸引信眾。相信任何人身邊總有些朋友喜歡說甚麼「宇宙會幫助你」或「共振／能量」等東西，甚至經常在Facebook上分享。
幾名主要來自滑鐵盧大學心理學系的研究人員，早前就研究廢話。他們發現，對這類廢話接受程度較高的人，反思能力及認知能力較低，也更傾向接受超自然現象、陰謀論和另類療法。論文刊登於最新一期《Judgment and Decision Making》。
20151204更新︰讀者Jheng Ting Justin Chen 留言認為這「是一篇結論推論太多的研究」、「這篇研究真的還不到做科學傳播的價值」，並提出理據。在此感謝其意見，並提醒各讀者在理解下面的結果時，需要謹慎理解（此外亦不妨參考〈270科學家合作，僅能重複36%心理學實驗結果〉一文）。

評價廢話實驗
研究人員首先在2個廢話生成網站「新紀元廢話生成器」以及「隨機狄帕克‧喬普拉引言生成器」中，產生多段廢話作實驗樣本，例如「想像力在指數時空事件之內」、「隱藏意思轉化無可比擬的抽象美」等。
在第一個實驗中，近300名參與者需要為這些隨機生成、貌似有意義的句子評分，由1至5分不等，越高分代表越有深度。平均而言，這些句子獲得2.62分，在「有點深度」至「頗有深度」之間。只有不足2成的參與者平均評分低於2（「有點深度」），卻有超過4分之1的參與者平均評分高於3（「頗有深度」）。
接下來，研究人員就不僅使用隨機廢話生成器，也有使用真實例子——狄帕克‧喬普拉（Deepak Chopra）的Twitter發文。喬普拉是一名作家及另類療法提倡者，以濫用、誤用量子力學術語宣揚偽科學著稱，其本人也生產了不少廢話。例如研究人員在喬普拉的Twitter上，取了以下這句說話作實驗用途︰「任何物質粒子都是概率波在無限可能場中的一段關係」。
不過，研究人員特別表明，他們刻意選取一些含混的句子作實驗用途，而且選取喬普拉作對象，乃因為有其他作者批評過其文字毫無意義，以及跟他們使用的「廢話生成器」有關。因此選取的句子是廢話，並不代表喬普拉的Twitter只有廢話。

接受廢話有深度者 較易受認知偏差影響
第二個實驗中，參與者需要先為自動生成的廢話評分，然後才到喬普拉的Twitter貼文。評分後還需要完成一系列的測試，以收集多項數據，包括其語文能力、數字推理能力、使用直覺或分析思考的傾向、宗教信仰以及對超自然現象的信念等。
在餘下的兩個實驗，研究人員再加入一些普通句子，例如「人們有時會發非常奇怪的夢」，以比較那些傾向接受廢話的人，到底是誤以為廢話有意義，還是沒發現需要提高警覺。最後一個實驗把廢話跟普通句子的比例改成各佔10句，以及額外收集了參與者對陰謀論和另類療法的取態。
整體的結果發現，對廢話接受程度越高的人，認知能力相對較低，同時更傾向有宗教信仰，以及傾向相信超自然現象、陰謀論和另類療法。
為甚麼我們會接受廢話？
論文作者提出兩種機制，去解釋人們為何會誤以為廢話深刻。首先，不論是否廢話，人們本來就較傾向相信和接受東西。有實驗發現，當人們的認知資源被消耗時——例如要去思考其他東西——便會把一些錯誤的東西視為真。作者指出，「相信」和「不相信」並非對等的選擇，這或許提供了一部份的解釋——雖然相關實驗都是用有意義的句子，而非廢話。

其次，廢話——由於其缺乏內容——不會跟我們原有的知識、信念產生衝突，以致較易避過大腦的「監察器」，令人未能察覺廢話是廢話。因為這樣，人們可能誤以為廢話有意義，以及把自己不明白的東西視作深刻。

當年套嘢賀歲檔期上，啲人見劉華化到咁，以為係瘦身男女咁嘅笑片，一家大細去睇

大學reg左個佛學course，今朝見到遲下要睇，屌
好似好恐怖

係前世今生 李鳳儀覺得唔公道係因為日本兵同李鳳儀係獨立個體，李鳳儀投胎後善良冇做錯事但都要承受惡業，只係因為「萬般帶不走 唯有業隨身」；大隻佬覺得公道但都接受唔到，所以做唔到和尚，直到明白佛只著力現在因先至又做返和尚
我岩岩特登去睇多次

當年我已經二十頭都被佢嚇左一跳

講還講.....

屌我都係今sem讀緊

life & death?
果陣班女睇到呢幕叫左出黎

唔係

留名學佛教因果

樓主可能心諗：屌你我開個post講張柏芝個頭 你班友就講輪迴因果講到屌晒老母咁

其實到而家都冇人可以用科學方法去證明呢個世界係咪有神/因果關係/前世今生。

即係代表你都冇辦法去證明呢個世界係冇因果關係或前世今生。

你懶係好醒、高高在上咁屌其他人相信宗教又做乜撚嘢呢？

Buddhism through movie 個個喎

總會有堆弱智小學雞出來刷存在感

咁咪即係前世今生囉屌你，你又吹乜撚野一人做壞事，另一個人一個受姐？

唔公道係明明今世既李鳳儀咁正直善良，同前一世既日本兵根本就係完全唔同既人，就算係前世今生既關係，李鳳儀要慘死並唔公道

初中睇
嚇撚死

上面有人話日本兵殺人所以某人要死，而某人唔一定係佢輪迴之後嗰世，的確有依個可能性，不過絕對唔係因為依個原因所以張柏芝要死。

張柏芝要死，係因為日本兵係佢前世，而佢需要繼承日本兵乃至日本兵前世、前前世……所有業，不過張柏芝唔係日本兵，甚至依個世界根本無張柏芝，亦即係「無我」。

日本兵殺人，張柏芝要死，唔係單單因為「前世今生」，而係因為「因果業力」，所以劉華話佢知佢要死唔係因為前世今生，而係日本兵殺人，佢就要死。

日本兵係張柏芝前世依一點，套戲已經講得好清楚，大家會咁疑惑係前世今生定係蝴蝶效應導致出現「日本兵殺人，張柏芝要死」依點，係因為大家都以印道傳統或者中國傳統輪迴觀去睇佛教輪迴觀。前者係「有我輪迴」，輪迴有兩個參與部份：自我、業。自我即係執行者，即係輪迴前嘅我，而我所做嘅所有事都會生出業，而輪迴結果就取決於業，同埋業係會帶到去下一世。

至於佛教輪迴觀係「無我輪迴」，進入輪迴只有業而唔會有「我」，下一世嘅「我」只不過因為「我」所作嘅業而被動咁出現，因緣和合而生。兩世嘅「我」都係獨立個體，同時兩世嘅「我」亦都唔存在，不過上一世個「我」所生成嘅業，會由今世「我」去繼承。

簡單而言，有我輪迴就好似神秀首詩：身是菩提樹，心是明鏡臺，時時勤拂拭，勿使惹塵埃。

而無我輪迴就係六祖首詩：菩提本無樹，明鏡亦非臺，本來無一物，何處染塵埃。

點解劉華覺得唔公道，因為無我輪迴就係咁唔公道，不過所有施加於我哋身上嘅業，最後會種落下一個惡因定係善因，都係取決於我哋嘅一念。

帶不走係通俗版
將不去係佛門常用

認真d睇個頭下面有d好似係黑色衫既野，即刻冇咁驚, 反而halloween係蘭桂芳扮小丑女既肥婆仲得人驚

巴打幾有料
中原佛學因為政治之類既原因
加埋演變
個理念其實轉左少少

我都覺得係咁。。唔想講過事實佢知

前為日本人係柏芝前世, 佢前世殺左人, 今世無論佢點避都要還。

J左

讀歷史睇佛經都冇用啦
會有班人覺得自己嘅理解先啱
一嚟就懶醒叫人重睇同笑人有語癌
覺得自己好醒
但又只可以自己屌人
人哋唔屌得佢哋

細個睇到喊 ...

當年睇 明明白啲 恐怖啲

sry 根據因果報應 業力法則 黎講 係前者

看破紅塵 成事在天 不強求

因果者 即非因果 是名因果

其實我覺得個鈴聲恐怖d 喎 而家諗番起都心寒
仲有一幕係劉華係泥堆拉番 張柏芝個身出黎 點知係無頭果幕仲震撼

岩岩重睇左個段 張柏芝幾抵死 都幾荒謬 唔怪知當年好似唔收得 總係有啲尷尬 畫公仔畫出腸 講到咁白 又唔係啱哂

唔知點解睇到眼濕濕，覺得做人真係好難

我buy因果報應，但若然今世既「我」只係前世既「我」既因所種既果，成件事好唔公道。

我會比較希望呢世既「我」所種既業呢世就承受返，唔好搞到下一世因業而形成既另一個「我」。

細過睇到呢一幕，嚇到出哂汁，心跳勁快，好驚....
驚左成個月唔敢關燈訓..

高質回覆
呢個係共業concept

張柏芝唔係日本兵講到咁清楚都仲有人唔知

細個好日唔入戲院睇戲 但偏偏就係睇左呢套 嚇撚到連沖涼都勁淆底 極速沖完跑返出廳

最後唔係不明不白咁死 幫佢快d成佛

我同人發生關係（因）生左個仔（果）係咪可以俾你養？

套戲入面係後者呀嘛
而家討論套戲
梗係用番戲入面既理論 對白

Agger

套戲入面想講既唔係前世今生,係有人種惡因就要有承受惡果,種善因得善果,所以前人種左惡因,結成惡果,孫果("酸"果)得到咁既下場就係前人種既惡因既結果。

了因睇到因果覺得唔公平係因為唔明白前人種既因點解要一D看似唔關事既人去承受,就因為呢一點了因睇到既唔係前世今生關係咁簡單,而係睇到一D因果關係唔係線性既,所以放低袈裟做唔番和尚。如果要格硬套入現實去解釋呢一件事既話,我會比喻為奧巴馬做到美國總統既原因係當年林肯<<解放奴隸宣言>>釋放左黑奴,引致後世奧巴馬成為第一個黑人美國總統,類似呢種關係。

至於南亞人仇殺果一PART, 可以解讀為前人(南亞人兩師兄弟仇殺)所種落黎既業(karma),引致後世人發生既果,呢度講既類似輪迴無前世今生無靈魂概念係入面(本身佛教無靈魂轉世概念),純粹係前人既業經過因緣際會輪迴帶到後世既結果。
套戲中文名改得太差,英文名叫 <<running on karma" 完全表達到套戲想講既因果關係。意即所有野都係好似一個巨輪咁,由唔同既因同業力做成。

到最尾了因做得番和尚係因為佢終於諗通,佛著重既野唔係結果,而係當下種既因,如果佢因仇恨殺左孫果,只會種下惡果,將來會不停重覆,放下仇恨,停止惡果業力輪迴,種多D善因,自然會有善果,當下放低執著仇恨,穿上袈裟。

如果仲未明以上概念既,個人建議可以睇一睇佛教背景既書籍再重睇多次,自然會有新既理解。

利申:翻睇左好多次

哇 屌, 話明因果,意思就係事出必有因,你都可以講話因果係無理由

呢個反而可能兩邊既人都接受到,暫時最好既解釋

呢d先係高質

搞到我想重睇，完全明白巴打你講咩，但係套戲有無咁高深就真係唔記得

係之前有個人中出左你老母生左你個仆街仔出嚟
到你呢代你老婆就俾人中出
由頭笠到腳趾尾頂帽

人地劉華都講左柏G前世唔係日本軍人....

因為個世界唔係圍住你轉

咁我呢世都中出人地老婆算

完全唔關前世今世事。
用個例子
魚塘有一百條魚
有條友扔左一粒毒藥落去
A魚食左之後死左

友=因
A魚=果

條魚其實無做錯咩。只不過食左粒毒藥

喂喂喂
之前好串叫人重睇、笑人語癌班友去晒邊？
你哋咁聰明，仲唔出嚟捍衛真理

有班人不學無術得嚟
仲要無視晒我講過嘅理據
一句話我冇point就當自己啱

套戲講佛理，希望人明白乜嘢係共業，然後放低小我
為個世界種善因，而唔係為自己同所謂下世種善因

結果一大班人睇完執著自己嘅前世今生
以為有前世嘅自己，業力由今世自己承受
結果出發點都係為咗自己，而唔係諗其他人

見到咁真係鄧杜琪峰慘

咁顯淺易明，講到咁白，畫到出腸都可以嘈咁多版

yes,再講前世今生嗰D唔該重睇

劉華用對白交代晒
都仲有位嘈？

我都記得睇完唔明佢點解以為係自我不停輪迴
但係入邊大隻佬好努力咁講唔係你上世做咗咩, 係之前有人做咗咩所以而家會有個咩果

我哋一般理解都係自作業但戲講緊係共業
要真係去理解咩係共業先會解到點解李鳳儀唔係日本兵但都要死

狹義就係前世今生既因果，劉華睇到既影像係果個人既前世，所以李鳳儀前世係日本兵，無容置疑。
廣義係雖然有前世因今世果，但依然有當世既因果，雀仔死既果係由劉華既憤怒因而來，所以以當世層面來講，雀仔又可以無辜，小華李鳳儀都係無辜，如果孫果唔種下當世既惡因，佢地都唔洗受當世既惡果，劉華選擇唔出手殺人報仇就係一次解決前世同當世既因果輪迴。
到底係視野幾咁狹窄既人先會覺得套戲得一種睇法？仲學人講佛理？戲既邏輯都未睇得明真係笑撚死人

//在影片中大隻佬說過：不是前世今生。那個日本兵不是李鳳儀。李鳳儀不是那個日本兵。只是日本兵殺了人，李鳳儀就要死．

那個日本造的惡因，後面的人必然會有惡果，而還這個的惡果的人可能是下世的自己，可能是張三，也可能是任何一個人，但是在影片中是倒霉的李鳳儀，她來償還那個日本兵的因．//

即係今世既張柏芝係前世日本兵轉生？
大隻佬只話佢今世唔係日本兵(因為佢今世係李鳳儀) ，不過無直接回應到前世佢係日本兵既事實？

一邊既巴打認為係咁
另一邊既就覺得唔係

我開完個post 見到頭幾個鍾都冇乜人覆就冇再禁入黎😂😂 然後剛才發現竟然引起左世界大戰😂

this is golden

劉華就係睇到因果, 覺得好人無好報先出走, 之後明白共業同見到栢G咁坦然先返去做和尚

"唔係"既原因係咪因為純粹照字面解讀大隻佬既意思。

張柏芝前世唔係日本兵，但因為前世日本兵殺人所以佢要死。
咁樣就完全睇唔出個因果同邏輯
因果無邏輯係入邊又算唔算因果

細個睇完大隻佬之後連續一個星期發惡夢

前排先諗起細個童年陰影
一定有大隻佬依幕

即刻翻睇左次

個陣好細個同屋企人入戲院睇
睇到呢一幕我阿媽即刻攬住左我

佛學思想講乜撚邏輯

前世今生同共業其實都係呢套戲想講既野
前世日本人係張柏芝 張柏芝咁岩要受返個果
張柏芝唔受返個果，都會有其他人受，張柏芝亦會受其他人既果

呢個係樓主你種下既因，但就由咁多個他人去承受既果。

我嘅理解係劉華睇到因果亦睇到前世今生
李鳳儀唔係日本兵, 日本兵亦唔係李鳳儀
日本兵殺人李鳳儀就要死係共業因果
善良嘅劉華覺得因果唔公平, 但係邪惡嘅劉華話縱觀前世, 其實李鳳儀係抵死

張柏芝個頭 TBB播係未CUT咗

我每次睇完都諗起呢SHOT...然後要睇閃卡補番血

因果唔公平 係點解前世因 今世果
明明係個獨立個體

另一種睇法

因果係公平
因為前人作惡因 後人就要承受惡果
唔係因為邊個係邊個前世今生
呢一種因果係共業

可唔可以咁理解